【港區國安法】美國實施科技限制 哪些電子產品會受影響？

港區國安法今早正式通過，美國國務卿蓬佩奧於當地時間昨（29日）宣布，由即日起終止出口國防設備到香港，並對香港實施國防與軍民兩用科技限制。香港資訊科技商會榮譽會長方保僑（Francis）接受本報訪問時提到，預計制裁長遠會對港人各方生活大受打擊。
蓬佩奧在聲明提及，「即日起終止出口國防設備到香港，並對香港實施國防與軍民兩用科技限制」。而方保僑認為，雖然美國未有清楚解釋何謂「國防與軍民兩用科技」，但有機會將採用《瓦塞納安排》（The Wassenaar Arrangement）及香港工業貿易署的戰略物品清單作管制。

而據瓦塞納安排及香港工業貿易署的戰略物品清單顯示，就連光纖及路由器都榜上有名，而首先受波及的絕對會是電訊商。方保僑解釋，瓦塞納安排已列明長於500米的光纖會受到管制，所以若果電訊商所用的光纖都為美國製造的話，基本上已會受影響。此外，路由器（Router）大部分都採用加密技術，而瓦塞納安排也提及加密技術限制定在56-bits規格，但其實家用Router大部分已遠超128-bits加密規格，嚴重影響港人生活。
此外，被問及其他消費品如遊戲機PlayStation、智能手機蘋果（Apple）等會否受到影響，方保僑坦言：「絕對會有影響！」，他解釋，晶片在瓦塞納安排中也設有限制，而遊戲機、手機及電腦所使用的晶片大部分都來自美國企業，所以大部分電子產品都無一倖免。他擔心在制裁後，香港會如華為制裁一樣，就連Google都用不到。

他又提到，軟件同樣會受到影響，或對本港科研發展帶來不堪入目的後果。他強調，由於有不少企業正採用美國公司的數據中心或研發成果，美國在制裁後有權收回，或讓企業措手不及。另外也會影響外地科企到港發展科研的信心，他笑言：「當香港沒得用Cisco，只能用華為，對於習慣使用Cisco的科企，還有吸引力嗎？」

預計受到的科技限制：

項目 預計受影響的內容
光纖 長於500米的光纖將受管制
路由器 加密技術限制定在56-bits規格
晶片 遊戲機、手機及電腦等消費品
研發成果 數據中心、雲端技術等

好嘢！毒撚就快連機都無得打了
手持router有閪屌不是夢

光纖香港人發明架喎

又點

係美國研發

機都唔使打

藍報都出黎放風講國安法壞處

發明又點
火藥夠話係中國發明啦

反枱後未無囉

高錕爵士 國籍 英國 美國

仆你臭街，嗰一皮諗住買ps5/xbox
唔撚駛買了，多謝林鄭

同一時間高錕係美國人

我覺得有中国行貨既產品應該都唔會受限。
加密技術方面，好多年前的確限制56 bit 以上規格，而家重有限制嗎？

點解反唔到？

Tplink嗰啲咪一樣用外國晶片，而家唔俾入口，做紙紮咩

寫就寫左
係睇下美國佬想點玩啫

經香港入再轉

光纖通訊先係香港人發明呀

錕哥篇論文只係講解條光纖要做成點先可以用黎實現通訊
唔係佢發明光纖

佢無拎專利
呢個係專利世界
美國長臂管轄係用專利

Server room 仆街了

bam晒d醫療用品啦

比光纖你囉 比夠萬里長城咁長你

毒撚強制戒毒 羸國又一德政

會唔會電話 console都禁呀

外國大陸製router原料好可能由香港入？

仲有路由器加密技術少過56-bits？

依家D encryption key基本都256起跳
係咪即係Cisco最廢果隻都唔洗諗入境

推 7.1大遊行 tweet國際戰線 黃色經濟圈

無得揸Tesla, 全部轉揸BYD啦

見上面都冇人答到你 我答你啦
光纖係香港人發明 冇錯
但可以將條光纖整到咁長 技術係美國

PS5

異曲同工

班油頭毒撚無機打會對社會帶來幾大隱憂

每次睇都打撚晒冷震

無攞專利，有撚用咩

依家話禁就禁啦

依家出咗詳細清單啦咩

我覺得佢制裁嘅係要制裁中共政府
唔係制裁香港人香港民生用嘅嘢
我唔覺得會有咩影響
佢主要都係唔俾軍事嘅高科技
比到中共姐咁我哋一般市民用嘅嘢
根本就唔會有影響嘅
唔通佢連sony PS5都唔俾入口咩
擔心嘅係中共唔係香港人
美國再唔係俾香港人買
但係要用你自己嘅身份去登記
有一個特定嘅限額
咁咪係咪可以管制到民用嘅數量囉
制裁權喺美國手佢要點都得啦

【置頂】選戰告急 倒數十星期 立即十星期拉票行動

大家覺唔覺已被共匪立法引哂去，無人理9月6呢！

香港會唔會跟住一齊冇得用MATLAB

好快香港變古巴
外面世界岀到iPhone 30
香港仲拆緊啲舊零件維修iPhone 10

基本法附件三有無規定香港人可以自由用router啊！

遊戲台班柒頭仲諗緊飲頭啖湯天真到呢

1皮變埋廢紙

Sogo 真特價！

突發！Sogo 大特價，買$3000平$500！

router 既晶片其實low tech 野，中芯都做到。

所以tp link 成撚日快壞

好彩晨尻咁檔，放棄強國router 啫。不過，下次upgrade 就遙遙無期鳥。畀班強國杏加橙累撚死.....

其他19野都算
Google都用唔到先大劑

Windows 用唔到

萬一暴徒燒成全港光纖⋯⋯
你係咪會去鋪

雄毛會成為港豬嘅日常

被問及其他消費品如遊戲機PlayStation、智能手機蘋果（Apple）等會否受到影響，方保僑坦言：「絕對會有影響！」

毒撚既末日

做多啲功課

如果真係就正囉
萬人空巷係美領出邊排隊買電子產品
想知咁樣係咪會犯法勾結美國勢力

好多人覺得美國唔會真反

生活用品應該唔會點搞。反而做科研嘅機構就濕滯啲⋯⋯

E&M工程嗰啲都會有好大影響。

你條海底電纜駁去美國丫嘛，唔係美國點解迫 PCCW 賣

先人都要用wifi架

講真，我信醫療用科研用果d會有影響，cpu呢d點都唔會郁，美帝點都會比翻條生路我地d平民掛

咁上面班生番d router同ps4 iPhone係點賣
佢又唔係禁運

有可能係, 美國兩黨屌柒侵同美國商務部偷偷地放寬對香港（港共）部份出口民用戰略物品限制

咁光纖唔用黎通訊有咩價值丫 用黎掛吊飾整聖誕樹咩

要填form比美國佬知係你買

美國會唔會郁港任個狗完代理商？

之前共和黨同民主黨屌侵對支毀(支為)同支興唔夠強硬

支那都整到光纖既, 我諗應該係新技術果度有問題啦

高錕支那人嚟

講緊之前只可以出口到香港但唔可以賣比大陸嘅敏感科技，其實點會係啲影響民生嘅嘢。In terms of value都唔會多，多嘅話只會玩到美國自己，所以呢招純粹擺吓姿態，等下一招啦

個時光纖係已經發明咗，亦用咗黎通訊
不過衰減太大，只可以用黎短距離通訊
跟住高錕就做咗啲研究證明咗用石英基做光纖可以減少衰減
跟住發表埋篇論文指出如果衰減可以減少到某個數值，就可以實現長距離通訊

仲改良左幾次 佢要攞黎發達已經做左第2個李加乘

嚴啲連ps5都傷唔到黎

佢係發明咗 "光纖通訊"
唔係發明光纖

識個中年做Cisco 淺藍港豬， 今日仲大大聲講無事， 信政府有安排

分分鐘聽日就俾人炒埋

Cisco Router AP 見過唔少係Made in China

解放軍用ROUTER同PS5攻陷美國

Made in chi na但版權依然o係美國手上

Push

佢跟公司做，做完應該都係歸公司

香港人係美國發明

CPU都有好多種，您係黃金買嘅i7，係整個電子電腦行業只係好低grade，
反而新款SoC、DSP、FPGA，會禁運香港，亦無得通過香港轉口。

共享大灣區榮耀

同中共一樣，邊個黄種人威就幫佢入藉做中國人

呢點仲好笑，要靠人哋先整到

好呀，快d制裁我地，唔係咩叫攬炒

Diu 我仲未reg Capstone project 呀，咪呀佢，係ban 都等我Grad埋先呀

解放軍試過拆PS3晶片裝到火箭到用

PS5 直接玩last of us III 真人版

大佬 咁當然佢可以跳出黎自己做 反正佢係international level嘅專家 又唔係啲可以隨便取替嘅lab assistant

梁孟松都食晒台積電 三星 同 中芯3家茶禮啦

複製狗嗰條黃禹錫首爾大學首席教授 呃呃騙騙都偽造成果都每年昆左2千幾萬美金 何況高錕真材實料

錕狗美國人

1997年返港成立「高科橋公司」提供科技顧問服務，同時擔任香港特區政府科技創新委員會委員，後於2000年在大埔工業村投資成立「高科橋光纖有限公司」，生產光纖，後於2003年易主更名「高科橋光通信有限公司」

做咗了，無變成第二個李嘉誠

最正確個改良同預測遠距離光纖通訊
真正實現嘅都唔係佢，不過佢話咗比後人聽呢條路係行得通
就係呢點值得佢攞奬

› article
Web results
【高錕逝世】沈祖堯透露早前肺炎入院讚無將光纖作賺錢工具| 港聞| 即時| 星島日報 - 星島頭條網

有「光纖之父」之稱的諾貝爾物理學獎得主、中大前校長高錕在早上離世，享年84歲。上屆中文大學前校長沈祖堯透露，之前曾探望高錕，對方感染肺炎入院，無法進食。

沈祖堯讚揚，高錕對中大作出很多重要貢獻，例如工程學院方面等。高錕沒有將發明用作賺錢工具，反而選擇將發明公諸於世，讓大家可以分享光纖的好處，最偉大的地方。

因為佢無收收埋埋已經公開左人人都可以做啦大佬
你試下叫bill gates open source windows 同office睇下佢肯唔肯

我咁講姐 唔係人人做研究都係為左發達

停手啊 唔好bin啊 死人啦

同溫層以外既機迷發爛炸鬧美國阻住佢地買ps5同xbox series x

又點？

電話禁極刀

rsa key generate

高錕美國人咪認親認戚啦

data center個堆core

佢地唔去鬧支共，竟然去鬧美國搞到佢地冇得打機，鬧美國冇權禁ps5同xbox series x賣俾佢地香港小市民

你應該講 PS5 / XBOX 係會將你既國家資料直送去外國SER 身為愛國人士 不了不了 邊個買即係唔愛國

xbox elite 2手製都bam埋

太好了

咁愛蟈緊係要買中蟈健康版ps5（蟈行）